<resources>
    <string name="app_name">Health Kit</string>
    <string name="Open">open</string>
    <string name="Close">Close</string>
    <string name="MapApi">AIzaSyC0TNYjVlSvcqgvyGniVxS92yO3lHK1daY</string>
    <string name="MapApiKey">AIzaSyC67lqCOH35KP0F3ORVApxE8He8W1reZHg</string>
    <string name="title_activity_emergency_maps">Map</string>

    <string-array name="Week">
        <item> Saturday </item>
        <item> Sunday </item>
        <item> Monday </item>
        <item> Tuesday </item>
        <item> Wednesday </item>
        <item> Thursday </item>
        <item> Friday </item>

    </string-array>

    <string name="tips1_str">
        ডাস্ট অ্যালার্জি বা ধুলার কারণে হওয়া অ্যালার্জি একটি প্রচলিত সমস্যা। এ সমস্যার সঙ্গে বসবাস করা সহজ নয়। হাঁচি, কাশি, চোখ দিয়ে পানি ঝরা, শ্বাস নিতে কষ্ট হওয়া ধুলার কারণে হওয়া অ্যালার্জির কিছু লক্ষণ।

বাতাসে মিশে থাকা ধুলাবালির কারণে সাধারণত এই অ্যালার্জি হয়। আর এটি এড়িয়ে যাওয়াও মুশকিল। তবে কিছু ঘরোয়া উপায় মেনে চললে এই অ্যালার্জি থেকে অনেকটাই দূরে থাকা যায়। ভারতীয় ওয়েবসাইট  টাইমস অব ইন্ডিয়া প্রকাশ করেছে এ-সংক্রান্ত একটি প্রতিবেদন।

মধু

মধুর অনেক স্বাস্থ্যগুণ রয়েছে। মধু ধুলার কারণে হওয়া অ্যালার্জি প্রতিরোধ ও প্রতিকারে সাহায্য করে। পাশাপাশি এটি পরিবেশের ধুলাবালির সঙ্গে খাপ খাওয়াতেও উপকারী। এক চা চামচ মধু খেয়ে নিলে হাঁচি-কাশি থেকে অনেকটাই মুক্তি পাওয়া যায়।

এ ছাড়া মধুর মধ্যে রয়েছে প্রদাহরোধী উপাদান। এটি অ্যালার্জির কারণে হওয়া র‍্যাশ কমাতে কাজ করে।

ভালো ব্যাকটেরিয়া

সাধারণত রোগ প্রতিরোধ ক্ষমতা কম থাকলে বা রোগ প্রতিরোধ ক্ষমতার ভারসাম্যহীনতা থাকলে অ্যালার্জি হয়। শরীরে ভালো ব্যাকটেরিয়ার সংখ্যা বেশি থাকলে এ সমস্যার অনেকটাই সমাধান হয়। এ ক্ষেত্রে আপনি খেতে পারেন দই। এর মধ্যে রয়েছে শরীরের জন্য উপকারী ব্যাকটেরিয়া।

ভিটামিন সি

ভিটামিন সি ধুলার কারণে হওয়া অ্যালার্জি প্রতিরোধ ও প্রতিকারে উপকারী। ভিটামিন সি রোগ প্রতিরোধ ক্ষমতা বাড়াতেও কাজ করে। কমলা, লেবু, আমলকী, জলপাই, মরিচ ইত্যাদি খাবারে ভিটামিন সি পাওয়া যায়। তবে কোনো খাবার নিয়মিত খাওয়ার আগে চিকিৎসকের পরামর্শ নিয়ে খাওয়াই ভালো।
    </string>

    <string name="tips2_str">
        পয়লা বৈশাখ বাঙালির প্রাণের উৎসব। বৈশাখের এই উৎসবে যোগ হয় কোমলমতি শিশুরাও। তবে অতিরিক্ত গরমে ঘোরাফেরা, পর্যাপ্ত পরিমাণ পানি পান না করা, বাইরের অস্বাস্থ্যকর খাবার খাওয়া আপনার শিশুটিকে অসুস্থ করে তুলতে পারে। তাই পয়লা বৈশাখে শিশুর সুস্থতায় চাই বাড়তি সতর্কতা।

পয়লা বৈশাখে শিশুর স্বাস্থ্যের যত্নে পরামর্শ দিয়েছেন ইনসাফ কিডনি হাসপাতালের শিশু বিশেষজ্ঞ ডা. আবু সাঈদ শিমুল। তাঁর পরামর্শমতে—

\n\n১.  পয়লা বৈশাখে নতুন পোশাক পরা একটি প্রচলন হয়ে দাঁড়িয়েছে। তবে পোশাক কেনার বিষয়ে একটু সতর্ক হোন। সৌন্দর্য দেখেই কিনে নেবেন না। এমন পোশাক নেবেন, যেটি শিশুর জন্য আরামদায়ক। এ ক্ষেত্রে সুতির পাতলা কাপড়ের পোশাক পরানোই ভালো। রঙের ক্ষেত্রেও হালকা রঙের প্রাধান্য দিন।

\n\n২. বৈশাখে শিশুর সুস্থতায় বাইরের ধুলাবালিযুক্ত খাবার এড়িয়ে চলুন। বাইরের পান্তাভাত না খাওয়াই ভালো। প্রয়োজন হলে বাসা থেকে তৈরি করা খাবার নিয়ে বের হোন। আর সঙ্গে পানির বোতল রাখুন। শিশুকে কিছুক্ষণ পর পর পানি পান করাবেন।

\n\n৩. রোদ এড়াতে সঙ্গে করে ছাতা নেবেন।

\n\n৪. এই সময়ে অনেকেরই চিকেন পক্স হয়। শিশুর চিকেন পক্স বা  কোনো সংক্রামক ব্যাধি হলে তাকে নিয়ে বাসা থেকে না বের হওয়াই ভালো।

\n\n৫. এই সময় ইলিশ খাওয়ার একটি ধুম পড়ে। তবে যাদের অ্যালার্জি, অ্যাজমার সমস্যা থাকে, তাদের ইলিশে সমস্যা হতে পারে। তাই শিশুকে ইলিশ খাওয়ানোর ক্ষেত্রে চিকিৎসকের পরামর্শ নিয়ে খাওয়ানোই ভালো।
    </string>


</resources>
